[經濟戰線] 本土經濟圈最有效方式，創造新貨幣：「青年債劵」

是敢的，我有一個狂想，希望大家一起討論。
要真正長遠打擊現有經濟體，我認為最有效的方法是成立新的經濟體，而這個經濟體以我們的共識運作。
而最容易分辦和促進新經濟運作的方法，是創立新的貨幣系統，以發債給年青人的方式發行。

以下為我的狂想流程：

一、支持良心店鋪、義務巴絲
新幣的發行方式：系統會為廿五歲以下（可調節）的年青人以每日一至十枚「零用錢」（可調節）的數量存入帳戶。
重點： 新幣的供應量會和年青人口的數目掛勾。

然後，所有義務幫助年青人的良心店鋪/義載/義務律司/愛心糖水/歌曲創作人/演奏家等，年青人都可以新幣「打賞」。

在此階段， 新幣只是一種心意的表達。

二、身份確認，互相幫助
當以上的活動蓬勃起來，擁有新幣的人士只有以下兩種人：

1. 年青人（新幣供應源頭）
2. 義務服務過年青人的單位

在這個階段，黃店可以公開的表示接受新幣作為支付方式（或只是為新幣擁有者提供折扣優惠）或小規模以新幣招聘年青人幫忙日常運作。此時大眾就很容易分辨出藍黃店鋪的比例。亦可以大致肯定新幣的持有者/使用人都是願意支持或曾經幫助過年青人的。

在此階段，新幣是一重互相認同和身份確認的工具，擁有新幣戶口而且有一定數量的人，可以肯定是自己人。

三、經濟體形成，等價交換
當越來越多店鋪/服務供應者接受新幣作為交易媒介，一個小型的經濟體就會形成。
直至以下人物（暫稱為「首位忠粉」）出現：

1. 求職的年青人在求職履歷表中表明：只接受以新幣為薪酬支付方式
2. 服務供應者：只接受新幣為支付方式

此時，原本港元持有人，會開始有誘因去「購買」新幣以享用良心經濟體提供的服務或產品，貨幣兌換就會出現。
可以由民間或官方成立交易兌換平台，匯率由市場決定，但可以肯定幣值會由兩個經濟體所代表的經濟價值來釐定。

新幣：代表良心經濟體所提供的服務，產品
舊港元：代表現有資源擁有者（土地、基建等）

此時，幣值就是兩個經濟體實力的較量，比起不合作運動，推廣新幣的普及和改善良心經濟體所提供服務會是更持久的打擊既得利益者的方式。

四、重奪資源，話語權

由於新幣的使用人都集中在年青的一群，也是誠哥所講的「未來主人翁」，他們代表著理性、知識、未來，按理他們所創造的經濟體效益會遠遠超過不思進取只求食老本的舊經濟。幣值會反映一切，舊有資本家的資本會貶值，新的行業和資本會形成，而且會集中為年青人為中心，眾籌也可以更快速有效的方式進行。
理想的話，資源會慢慢開始重新分配，故有勢力的影響力會漸漸被削弱，直到黎明來到，我們就可以有巨大的籌碼，重奪本來屬於我們的話語權。

貨幣調節工具
想調節經濟活動，可以有兩項工具：

1. 控制貨幣供應
- 調節每日出的「零用錢」數目
- 調節「零用錢」的受眾，例如增力年齡上限或加入老人家、正在供養年青人的父母等。
2. 利息：
上面沒有提過利息，因為我有更激進的想法。一般銀行會以存放的年期決定利息，但為了促進經濟活動，利息/回贈會在交易中產生。
所以如果有人打算屯積，佢的資產一定會比大量進行交易的少，從而鼓勵使用。而調節交易中的利息/回贈，可以微調經濟的熱度。

以上係我個人的狂想FF，當然有很多細節可以討論，但願終有一天香港人可以創造一個自由的未來。

願榮光歸香港，未來屬於我們。

好似幾好, 但要有國際認受性WO

對，去到第三步，我相信我地要成立自己的金融機構，係國際間的交易所做自由兌換。
只要我地夠大，人地先會受我地玩。

但以香港人的智慧，我相信大有人在。

唔洗 又唔係經銀行

無錯，我的想法係整個系統在區塊鏈（blockchain）以智能合約(smart contract)方式進行。
一、脫離政府監管
二、完全透明

但當然要有相關人才，但我相信高度智慧的香港人一定可以勝任。

叫大家用美金個可能性應該會高啲

美元係最好轉移資產的工具，但我們想有自主的經濟政策。
所以當我們去到第三步，可以自由兌換，到時就可以吸收美元資產，壯大自己經濟。
所以我諗重點唔係要保值，係要永續我們的良心經濟圈。

加上係美元體系的 facebook 都想自己成立新貨幣 Libra, 我相信一定有些東西係美元做唔到。

推post可獲新幣一枚

可以係一種政治和經濟結合的新方向～～
開有用post可以新幣打賞，咁樣推應該可以改善開post的質素。

先要處理防偽問題先
不太可行

呢個我比較贊成

如果係虛擬貨幣呢? 即係類似bitcoin個類

推

對，我篇文無講，但成個概念只有 blockchain 呢種技術先可以有效令佢變成可行。

中國佔左過50%既掘礦力
到頭來佢地會係大贏家

而且有ico就好易被炒賣
又要諗個loop令市場流動
供求好難相向

多謝巴打意見，所以應該要建立自己的 blockchain.

並且要諗以下問題：
1. 我們不會ICO，因為幣的產生是按年齡每日發放。但未知如果解決身份年齡認證問題。

2. 不能使用 Proof of work 這種 computing power intensive 方式的舊 chain，因為中共擁有最廉價的運算能力。 我建議可以用新少少的 Proof of stake () ，這樣可以確保主導權仍然係年青一方。 受佢玩，但佢要聽我地支笛。

3. 要在無大台的氛圍下成立一個有公信力的委員會維持這個系統的運作，但既然民記都做到，應該無問題。

關於供求：
唔知貨幣調節的兩個工具（發行量和交易利率）可否幫到手?